從事檢控多年的律師D，前天怒氣沖沖來電，連珠炮發罵警察

從事檢控多年的律師D，前天怒氣沖沖來電，連珠炮發罵警察：「示威者犯法係要拉，但警察犯法更加要拉！如果有人話支持警察，唔該問吓佢：普通人受賄同廉署受賄，邊個罪行嚴重啲？邊個對法治破壞大啲？個個淨係識鬧黑警，點解唔直接告佢呢？」
問D怎樣告，他說：「民事起訴，告personal injury！」一談到民事索償，他立即喋喋不休：「七警暗角打曾健超，朱經緯用警棍打鄭仲恆，罪名成立。我完全唔明白，點解曾健超、鄭仲恆唔循民事向警方索償？佢哋基本上贏硬。今年畀警察濫打嘅人多到數唔清，點解又無人用personal injury去告警方，向佢哋索償呢？」
我指出，受害者應該是擔心暴露身分，會被警方反過來誣告。D說：「係，你唔可以控制警察做乜，但佢落charge都要講證據。最明顯係831太子站，一定有好多無辜市民畀警察襲擊，而警察係無可能因為你搭地鐵就告你非法集會，呢啲遇襲市民應該向警察索償。你咁做，唔單止係為自己討公道，仲係盡公民責任，以法治警。
「當然，受害人要告警察同政府，自己都要有根有據，所以佢應該盡快去公立醫院驗傷，證明傷勢同警暴有關。呢類案十居其九會同受害人庭外和解，如果冇和解，差佬個辯護理由一定係當時執行職務，只係使用合理武力。呢個時候，法庭就可以傳召港鐵交出太子站CCTV，831有咩冤情，隨時會畀人踢爆，警察罪行就無所遁形。
「民事起訴警方，重點唔係索償，而係佢本身嘅象徵意義。記住，民事訴訟唔同刑事，唔需要prove beyond reasonable doubt，即係控方唔需要證明被告毫無合理疑點，相對刑事嚟講，民事舉證要求比較低。只要有足夠多嘅市民起訴警察，咁就變相成立咗一個『民間獨立調查委員會』，公信力可能比政府搞嘅仲要大。如果市民怕無錢搞訴訟，咪聯絡612人道支援基金囉。」
我聽了律師D的建議，深表同意，學劉華話齋，這件事「值得做，應捉緊機會馬上做」。

馮睎乾
190909

【行動post/多圖】922和你suck 8大行動（更新版）

【行動文宣】請廣傳
922 suck 4.0 各有各玩
1）影帝不死隊，入機場cover突擊隊
2）先塞青衣，再視乎情況轉戰商場
3）直接和理suck商場
4）全港交通測試，工程RB隊
5）加入單車隊 - 會有單車小將帶領
6）黨鐵突擊小隊！（機場突擊隊已有一定人數後）
7）東涌郊野一日遊，玩無線電walkie，玩無人機
8) 我係機場人 - 食錯藍絲野食物中毒 準備 SL 被罷工
兄弟爬山，各有各做
我地另外有秘密小隊行動

TG :

ok

p can't push

Push

推

其實最重要係黑警會搵料告返你轉頭

個個都驚俾黑警告
唔明驚乜 要玩你一早有你資料
唔通真係信你乖乖地就唔告咩
無料告/告唔入就靠嚇 最叻呢招
唔企出黎抗衡只會愈黎愈過份

831俾人打
佢告你都告唔入啦
被捕者俾人打既 告得入既一早告鳩你
現行司法制度係做唔到主動幫手架
希望大家唔好驚 一定要一齊告鳩黑警
大家唔告 只會令更多義士受重傷 黑警橫行霸道

認同唔好怕要告
我個句都係講緊唔好對司法咁大期望

\\如果市民怕無錢搞訴訟，咪聯絡612人道支援基金囉\\

前兩日有人組隊出嚟告都要自己搞眾籌，612肯畀錢就唔洗佢哋自己出嚟籌啦

幫推

針對中立淺藍黃嘅文宣【牆紙！】
第五期Link :
第四期Link :
第三期Link :
第二期Link :
第一期Link :
TG CHANNEL :

其實越多人沉默就即係縱容黑警嘅行為

無number點告

PISH

忽略左以法治警最大障礙 = 錢

打官司好貴，輸官司更加係傾家蕩產(比對方律師費)，如果唔係宜家個幾個市民想民事索償洗咩籌一千萬。

除左問點解受害人點解唔告，希望有更多法律界人士願意幫手，考慮唔好收咁貴 。

國難當前，面臨香港成個法治比黑警同DOJ收皮，有零食售飲食都會減價以示支持運動，重收咁貴? (當然，好似有專業守則話唔可以宣傳自己收低過成文法則規定既律師訟費收費) 。

一係就搞大個眾籌計劃幫多d人。

告撚死班警狗

如果法官保佢地

香港法治已經死曬

香港人冇再需要信法庭法官

push

岩

推到有受害者出黎告班狗

其實住係ssp 樓上果d 咁近tg 現場有無得告先

tui~

,推

投訴先要number
而家索償對像係香港警務處

請善用不推文回覆
首要推行動post

最大顧慮呢，睇依家政府個款咁痴線，真係唔排除就算民事律政司輸咗要賠都會不惜工本係咁上訴係咁同市民鬥燒銀紙慢慢磨，反正律政司冇損失，燒緊嘅一路都係公帑，市民就要燒自己錢去鬥，政府搏市民唔夠燒就只有中途認輸投降

而且政府權貴司法界多年來一直妖魔化包攬訴訟，集體訴訟機制又唔存在

屌你老味比撚曬牌你哋上都唔撚識上…

叫香港人攪抗命…what a joke!!!

Push 唔明點解唔告。 如果我當日係收工喺太子站經過被打，我一定告佢地。

Sorry 我係果啲八達通俾人執左用左 40蚊都會報財物被盜，要刑事告執到我張八達通果個人果種仆街。

請幫推行動post
#重要
「全民議政會」籌備工作組正式成立

【突發】加拿大國會戰線！30萬香港海外選票影響加拿大，甚至成個國際戰局！免費英國廣告登場！

#行動
**大鑊！今晚6點遮打集會冇人知？？？

*【義士唔係Condom】新屋嶺義士已被遺棄，你地點對得住義士？？？同我推爆佢！！！

10點鳩叫 正式回歸！！

[公海 文宣 行動整合] 9.29全球抗赤納粹集會

[復仇閪] 國際級反套丁

[緊急]大西北要人

[921 行動POST] 大西北要人

[教學/戰術討論] 香城Online - 921光復屯門

【行動post 922和你suck攻略要點】

【行動post/多圖】922和你suck 8大行動（更新版）

連儂牆超進化！——中共70週年大事回顧！

[危機，每日一篇行動]中國好驚有德國人權法！DW news 係嘅最重要戰場

請各位高調聲援岳義士

幫手report 好多手足比人放左上網

[907機場] 詳細分析907狗畜當日佈防及策略，附未來破陣建議

#眾籌
中槍肺癌老伯伯希望眾籌告 Popo

反濫權大控訴眾籌 捐款link 請入

連登推POST洗地組
Channel:
TG :

告HK police force

push !

但想問如果民事訴訟成功後，當他日獨立調查委員會真係成立，係咪不得再追究個位警員？

我唔係講得口輕
我亦都認同你部份睇法 係可能有成本既
但係唔告只會任由佢地舞
都係個句 越高調越多人越安全
琴日記者會已經有8個人企出黎
司法就係咁 冇受害者告真係幫唔到咩手
而家班黑警就係恐嚇你等你唔敢告

泛民做野時候

831喊到咁撚慘嘅果個男仔與其攬住條女喊不如出黎告黑警啦

之前有個post討論過，香港律師唔可以主動搵受害人幫佢哋打官司，否則會構成「助訟」或者「包攬訴訟」

而美國係冇呢條例，所以美國大把呢啲民事索償官司

而香港就要受害人自己行多步，目前已經有人組隊眾籌打官司告黑警

普通巿民邊有錢告

其實而家班狗咁撚仆街要告一早告左你，咁大舊肥肉一定咬og唔放

住

七警打官司到今日
咁多年律師費邊個負責擔到

所以眾籌果個其實支持

有用 推 ！

最大問題唔係驚給狗告返

係小市民邊夠資金同正苦打，又唔給包攬訴訟

推，中過棍嘅，心理受影響嘅都應該去告班狗

都話好多係撘緊車嘅市民

告到天涯海角

幾天真先會信
根本唔會告得入 一味用呢招靠嚇

推到黑警仆街

Pish

其實有，西環，元朗，黃大仙，啲狗全部都無做到應有嘅duty of care

Fight for Freedom! Stand with Hong Kong!
光復香港！時代革命！
願榮光歸香港！

點解？我答你
香港人 ＝ 膽小怕事

推到警察比人告到破產

Pushhhh

民事同刑事2件事，民事上次政府都庭外和解，收幾皮一定快過4000

佢無諗過要告得入，不過佢可以無成本用公帑煩你，而且搏撞正紅底官去審

咁似我近排上堂學嘅

咁咪照告囉 我又冇唔認同
前面回覆左次
我個句意思係唔好撚對司法咁大期望

要審都要有證據

不嬲都覺得應該focus 番係831 無辜受傷嘅市民

721 811 831

大家唔好淨係推 真係要告呀

612基金應該搵幾個最有把握既case去告

香港最仆街係唔俾包攬訴訟 等於要窮人含撚 如果唔係嘅大撚把律師狂告政府同有錢人

因為法律訴訟涉及太多金錢、時間、專業資本，其實好應該由律師黨帶頭做

我知

係班罪犯口中講法治
好撚嘔心

[核彈]文宣有用!黑警免費落仔服務紅到去台灣

講咗好耐喇，請831受害人企出嚟呀

推 721=831

許智峯好似開始左咁做

人地黑警有大水喉射住打官司包生活費

終於有人講

幫手推post呀

其實我唔知你咁炆做乜
我有冇反對人告？ 我支持告撚到佢哋仆街
不過你係咪仲完全相信香港司法系統

推！

pish

612真係垃圾黎 錢就收曬但嘢就唔做 守財奴咁

Brexit都係靠呢招食糊！
【眾籌 Youtube 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

如果告個對象係警務處處長的話就可能出現你所講既情況。告處長通常係d 唔care個別警員責任既case, 只係想為賠償go after deep pocket。今次反濫權個班市民話想告個別警員 (當然，如果係蒙面無number就好難搞 - 可以試下拿法庭命令要求警務處公開某警員身份， 例如某段片段影到某個蒙面警打9你)

告個別警員係正，首先傾家蕩產，第二為刑事檢控鋪路 - 民事得左，係法庭確立嗮d事實 e.g. 打人，民事官接納埋，DOJ唔檢控會好難睇)

就算真係只可以告警務處然後政府想無限上訴，有司法把關，無充分上訴理據既法庭唔會批上訴許可 (search吳文遠三明治案)

好啦就算真係政府想鬥燒錢。第一，如果搞得掂眾籌的話我對香港人特別中產有期望同信心。比錢抗爭已經係好廉價既消費，如果香港人最後輸唔夠人課金我會話咁我地抵輸。

第二，我地d稅交左就係交左，所以如果逼到政府要燒錢打官司同賠償點睇對市民來講都係好事，因為係消耗政權資源同埋製造財政壓力。政府因為場運動已經要洗錢維穩，比警察OT, 買新裝備，宜家又話想派糖收地起公屋等等，全部都要錢。既然d公家錢拿唔翻，我寧願逼政府燒左拒或者賠比警暴受害者。咁到時政府要咩加稅cut福利的話，咪更加失民心咯。

推啊

咪又乘機抹黑玩分化 612預留左500萬俾民事索償提告人申請
但當時未有咁多人肯出黎民事索償
612聯絡緊新嗰個基金撥款俾佢地
總之最緊要多D人出黎吿 律師費一定有得claim返

一定要做!!!

幫手捐錢告popo

推，其他人除咗捐錢之外仲有冇啲咩可以幫到受害者？

知唔知邊度捐錢
呢d好值得捐

推推推

幫推

推爆佢
當日受害者無論係為自己，為公道，為咩都好
請你哋企出嚟！

香港有好多人未必能夠出面
但能夠出錢！我哋一定支持
還一個公道
將831片段公諸於世

終於有幾位 傷者企出來告

告到一早告左啦
講到咁勁告一件黑警黎睇下

推。
好重要。

正經野,大力推

香港警察知法犯法

馬上做

見到巴絲們對包攬訴訟有好多顧累，但其實唔係大家念得咁屈機。

根據基本法35條，香港人有提出訴訟(access to court)既權利。因為呢點，終審庭已經係Unruh v Seeberger (2007) 10 HKCFAR 一案確立尋求司法公義應該係包攬訴訟禁止範圍以外。Btw, 對方有無被包攬唔係一個抗辯理由，所以黑警要輸的話都係要輸。

所以，唔係話政府話你包攬你就係包攬。加上如果搞全民眾籌，政府唔通告嗮全世界包攬?

傳送門去了解更多:

好心就批晒 攬住幾千萬托咩
唔夠錢咪出聲 香港人再俾

d人怕麻煩

乜都要試，唔可以就咁比差狗毫無後果咁亂咬人
一定要迎頭痛擊，佢地先識驚

推到所有受傷人士都去報警
我地要維護法治
用番法律途徑囉
果然唔讀多D書 就會俾人洽

告告告

831太子
黑警有冇告任何人
聽台長節目話
黑警如何太子拘捕後無告任何人嘅話
更顯得件事有問題
因為一告任何人
被告都可以問黨鐵攞cctv

推
你個標題改得唔好

示威+文宣
示威+文宣
示威+文宣
示威+文宣
示威+文宣
示威+文宣
示威+文宣
示威+文宣
示威+文宣
示威+文宣
示威+文宣

我講過好多次，要告點解唔告警察612刑事(公職人員行為失當、傷人等等)﹖612係成個運動暴力衝突既起源。而警察非法攻擊和平示威者、圍攻中信和平示威區根本証據確鑿。從612源頭開始告係推翻成個警隊合法性既第一同最重要一步。只要612案贏咗，警察必然要為之後所有既非法執法行動被清算。

冇number點告？

一句到尾根本就怕麻煩
無比黑警打死已經好彩
唔想再煩

太子淡氣吞唔撚落
民事索償屌警一獲

跟本啲狗係鳩拉，唸住挫唔入都煩鳩住你

但係

咁係唔會令我地驚!!!!

因為我地有200萬人，睇你煩得幾多個

係因為無得包攬訴訟

咁有無？

黑警爆入你屋企屈你藏有兒童色情都得啊

黑警已經凌駕法律 三權合一 基本上佢玩哂

有無831搭車路過嘅見到

推佢老母

邊有錢同你班律師玩打官司吸血吸得最多就係呢班
你試下真係做“義務”嚟幫告，條龍排撚到紅隧過完海東隧屈返嚟啦

普通市呢/和理非企出嚟啦

告尻佢呀

太子站普通市民真係唔怕告，民事既話，搭車無啦啦比人打做乜柒，但都講左記得夠料，要有齊報告同證據。

推到有法律撚回

我都想知

最撚慘民事訴訟黑警輸既賠償都係由納稅人承擔

民事幾貴呀大佬。

告到佢甩褲

推
好多藍屍冇足夠智商理解...

無得包攬訴訟
撚有錢告咩

米學似特區政府咁
善財難捨 冤枉甘心

佢瞓咗三個月?
而家嘅司法同五年前差幾遠啊
郁啲就告暴動啦

P仔鳩推

湯渣華?

好多人敢怒敢言但係不敢做架
叫佢告黑警?不了

全民告popo
告到佢哋要坐監/自己賠錢
popo就會瓦解

因為而個POST, 我登入了

推呀

戇鳩，去邊度搵個被告名出嚟

全民起訴

推爆佢 希望831當日係太子站既受害者站出來

831

係直接告HK POLICE FORCE

[真係要人］920荃灣區中學生人鏈

要攬炒、炒到盡！

[香港人權税 + 審查美國基金購買央企/偽民企股票]
增加美國支持，法案審議中，我們必須做好英文Fact checked 事件表/YouTube影片，寄給國會議員！
美國可以對所有中國入口的貨品抽'香港人權稅'
'人權民主法案'只是開始，一定要每年不斷加辣加法案，直至真普選和永遠廢除中聯辦， 高度自治才可以保護外國人在香港的資產/金融財產；
另外再加限制 ; 中國再集資必須經過香港 高級醫療器材只賣香港, 選擇一些貨品 必須經過香港， 確保香港人的就業，保持長期抗戰！ 美國願意支持，香港人願意付出更多。
身在美國/加拿大的手足 必須親身拜訪 國會議員！（女性或學生演講為佳）

[香港人權税 + 審查歐/日基金購買央企/偽民企股票]
身處歐洲和日本的手足！（女性或學生演講為佳），請要求當地議員提出人權及民主法案，支援香港呼應美國，親身拜訪當地國會議員; 堤提出對中國抽'香港人權稅'，減輕自己負擔又發少啲國債！同時對香港抽較輕的税，支持香港經濟不被共產陣營吞拼

'香港人權税'並沒有特定限制 ;每個國家各適其適 只要支持香港，容易執行就好

香港人幫外國人食子彈，就是保護全球經濟增長、他們在香港的利益和 自由陣營的最前線 ，眼前的'新西柏林'意義重大，西方國家更沒理由，輸送金錢給中國請流氓打柒香港人

再冇其他選擇 香港人不講獨立不分化
一齊頂硬上！

推 唔好放棄為自己討回公道既方法

輸左要賠cost,唔係人人比得起律師費同堂費

希望多啲受害人企出嚟告黑警

聽日光復屯公

P牌推唔郁

Boom boom推

推 831市民要企出黎

大家要勇敢企出黎 搵議員律師 告班仆街

啱
係民事訴訟當中，如果調查到有人牽涉到形事成份到時又係另一單官司。
所以，受害人真係要企出嚟民事起訴香港警務處啊，同埋可以搵Legal Aid幫手，萬一輸咗legal Aid會包底。
有錯勿屌

推

希望受害者挺身而出

推俾多啲人知

自推x1

推到受害者出黎告黑警！！！

但點解無咩人做

希望 612；721；831 ；各大大小小遊行集會 街上路過, 被警察襲擊嘅市民主動聯絡議員,傳媒,星火同盟,612基金 告告你施襲嘅警員

快啲做！

自推x2

屌你老母，哩d 野唔係應該612做架咩

Push
@做好民主抗爭長久戰嘅準備
@回頭睇多一次天琦的信
@同林鄭對話無用，同習總對話先有用！
@多思考！冷處理#fakenews 謠言

考驗毅力與堅持做更具價值嘅野
#離開同溫層，接觸各種人，理解佢地嘅想法，將不支持我們的人轉為支持我們！這是成功的方法！
抗爭/革命搞十年八載唔出奇
衛城革命，生活抗爭；拖垮邪惡、打倒腐敗；
@簡易Template@
每日任務：1. 幫襯良心商店2. 抵制送中商戶3. TVB、港鐵4. 十點咆哮5. 健身+運動6. 開AC玩國際戰線 (Twitter, IG, Facebook, Reddit)
Twitter 共識頻道
理非可以做的事
7. 冷處理負面post
每星期任務：1. 低消費，高儲蓄2. 教育家中兩老3. 去連儂牆
每月任務：1. 換美金，走資2. 搵多一個人參與3. 關心社會、陪審員、派傳單、放映會4. 各有各做
或者做唔足，但我會堅持到尾；Best effort，你呢？
@詳細Template@
每日任務。每星期任務。每月任務。
日日update

Version 2019.09.20

唔識法律，但有個問題想問。
公安條例好似有條條文係保障差犬執法時唔會負上被索償嘅權利。姐係民事告差犬賠錢好似係做唔到。

真心唔識法律，求指教

啱

自推x3

告到警務署破產，黑警無糧出

「反濫權大控訴眾籌計劃」捐款網站

揀「反濫權大控訴眾籌計劃」
*該帳戶由社民連無償借出, 指定「反濫權大控訴眾籌計劃」的捐款將轉賬至「反濫權大控訴眾籌計劃」的特定戶口, 幫助義士以刑事罪行控告警察濫捕。
希望各位放下成見，勿以小人之心猜度。

依家準備告了
大家快d 課金

大大力推

真係要制裁埋d 克警

班黑警無number都告到？

推爆佢

問題係冇人識 又冇律師自己公開做一次 咁點識呀大佬

ClA介紹嘅！
佢哋都話抵

幾正
20～30萬美元，聘請10個，一個月會全收黑狗皮

文宣！
Diu 好似好勁咁！

DO IT ALREADY

捐錢捐錢！
打到警方賠錢

講起icac, 瀆職查成點？

依家果一千萬係咪612出呀？唔係既話我邊度分化抹黑？
我咪講左囉，612肯出既點解佢哋要出嚟搞眾籌，你答到我未？
即係612有啲case肯畀錢，有啲case唔肯畀錢，我講佢唔肯畀錢某個case就係分化抹黑呀？
612又唔係無錢，唔夠錢咪出聲再籌，而且有捐款人係個個月都課金，612個個case都肯畀錢咁咪唔會俾人屌囉

721